Les trois tableaux ci-dessous sont des tableaux de proportionnalité
(c'est-à-dire que la grandeur de la première ligne et celle de la deuxième sont proportionnelles).\medskip

Déterminer les valeurs manquantes en écrivant les calculs effectués.

\begin{multicols}{2}
  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Nombre de canettes & 7  & 5 & 13 \\
    Prix (\euro)       & 28 & a & b  \\
  \end{tblr}\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Hauteur (cm) & 9    & 3 & 12 \\
    Volume (L)   & 97,2 & c & d  \\
  \end{tblr}

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Distance carte (cm)   & 4,5   & 1,7 & 7,9 \\
    Distance réalité (km) & 1,125 & e   & f   \\
  \end{tblr}\medskip

  \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[l,3]*{3}{X[c,1]}},hlines,vlines,row{1,2}={valign={m}},column{1}={font={\footnotesize\bfseries}},column{2-4}={mode={math}}}
    Distance parcourue (km) & 17 & 8 & 26 \\
    Durée (h)               & 3  & g & h  \\
  \end{tblr}
\end{multicols}